<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<language id="49">

<!-- Naming Schemne: 5554 -> Hexadecimal Ascii for UT; 
20 for Object/Map related things; 
1 for Galaxy-like things (there will be probably none); 2 for Clusters; 3 for sectors; 4 for Zones; 5 for Stations; 6 for Ships; 7 for Drones; 8 for unique things
t-ids under this use the following number Scheme:
thousands are groupings for the Project
tens and hundreds are IDs inside this grouping
and for the ones: 1 is for the Object Name, 2 is for the Object description, 3 is for a Short Variation in Caps, 4 is for Shortvariation in CamelCase (often same as 3) -->

<page id="5554203" title="Sectors by UniTrader" descr="Text for Sectors" voice="yes" pico2wave-options="--lang=de-DE">
 <t id="1011">Hinter Shism</t>
 <t id="1012">Hinter Shism ist ein Sektor, welcher erst seit kurzem in das Highway-System von Albion eingebunden wurde - Diese neue Verbindung eröffnete viele neue Geschäftsmöglichkeiten, aber zog aus ungeklärten gründen auch mehr Piratenübergriffe in ganz Albion nach sich. Vor dem Anschluss dieses Sektors musste man mehrere Tage lang durch den Raum reisen, um diese Mineralienreiche Region zu erreichen.</t><!-- a Sector which has been just recently integrated into the Albion Highway System; before that you had to travel for weeks to reach this Region rich of Minerals - the new Connections gave rise to new Buissness oppttunites, but also raised Pirate Activities in the whole of Albion according to rumors -->
 <t id="1013">HS</t>
 <t id="1014">HS</t>
</page>

<page id="5554204" title="Zones by UniTrader" descr="Text for Zones" voice="yes" pico2wave-options="--lang=de-DE">
 <t id="1011">Bealsio</t>
 <t id="1012">Durch den eskalierenden Konflikt zwischen Plutarch und Herz von Albion gerieten die Stationen von Berryl in Technische Vorherrschaft oft ins Kreuzfeuer und wurden dabei teilweise schwer beschädigt, sodass sich die Konzernleitung entschied ihr Hauptquartier aus dem Brennpunkt heraus in diese Zone zu verlegen. Aufgrund der Ressourcenreichen Asteroiden in der Gegend wird gesagt, dass die Asteroiden mit Beryls gefüllt wären.</t><!-- new HQ for Berryl; Region is rich of Silicon, Crystals etc. (people say the Asteroids here are filled with Berryls) -->
 <t id="1013">BAS</t>
 <t id="1014">Bas</t>
 <t id="1021">Korridor</t>
 <t id="1022">Die dichten Asteroidenfelder in dieser Gegend formen aus ungeklärter Ursache einen Tunnel, weshalb der Verlauf der Röhren mitten durch diese hindurch geplant wurde, um die notwendigen Kosten für die Räumung des Gebiets zu verringern. Zudem gilt der Weg von Tropfsteine hierher unter Piloten als einer der sichersten in Albion, da es hier bisher kaum Piratenangriffe gab.</t><!-- Exit Zone to Lookout Alpha; Asteroids around this Zone and the local Highway there create a Tunnel; the Path from Flowstones to this Zone is considered pretty safe by Pilots because here are the fewest Pirate attacks in the whole Albion System -->
 <t id="1023">KOR</t>
 <t id="1024">Kor</t>
 <t id="1031">Tropfsteine</t>
 <t id="1032">Dies ist der Eingang zu Hinter Shism aus den inneren Albion-Sektoren. Diese Zone bekam ihren namen durch den Wasserstoff/Eis-Bach, welcher hier durch "fliesst". Die Ursache der Formierung dieses Feldes ist ungeklärt, aber es ist sehr interresant anzusehen.</t> <!-- Entry Zone to the Behind Rupture System; Ice Asteroids create something which looks like a River here -->
 <t id="1033">TRS</t>
 <t id="1034">Trs</t>
 <t id="1041">Erosion</t>
 <t id="1042">Eine unbedeutende Zone, deren auffäligstes Merkmal die für diesen Sektor ungewöhnlichen, zersplitterten Asteroiden sind. Viele durchreisende berichten, dass sie ein ungutes gefühl beim durchqueren dieser Zone hatten.</t><!-- nothing significant, most notable feature of this Zone are the Asteroids which look like they are Broken/Eroded (planned) - later this Zone will be an Entry Point for Xenon Forces (planned for even later) -->
 <t id="1043">ERS</t>
 <t id="1044">Ers</t>
 <t id="1051">Stalagtiten</t>
 <t id="1052">Stalagtiten Beschreibung</t><!-- small Ice Droplets flow through this Zone and it also has many smaller Asteroids -->
 <t id="1053">ST</t>
 <t id="1054">St</t>
 <t id="1061">Stalagmiten</t>
 <t id="1062">Stalagmiten Beschreibung</t><!-- similar to the former, located almost directly beneath it-->
 <t id="1063">SM</t>
 <t id="1064">Sm</t>
 <t id="1071">Schacht</t>
 <t id="1072">Ähnlich wie Korridor bilden die Asteroiden hier einen Tunnel, welcher jedoch im gegensatz zu Passage nicht parralel zur Ekliptikebene verläuft sondern senkrecht dazu, daher der Name dieser Zone.</t><!-- a simple passthrough Zone; also has an Asteroid Tunnel like Passage, although it goes straight down, therefore the Name -->
 <t id="1073">SHT</t>
 <t id="1074">Sht</t>
 <t id="1081">Abgrund</t>
 <t id="1082">Die tiefste Zone in ganz Albion - Reisende kommen sich hier sehr verloren vor, als würden sie in einen Abgrund schauen.</t><!-- the Bottommost Zone in the Sector; you will feel very lost here, like when staring into an Abyss - later this Zone will contain an Exit Gate to another new Sector (planned) -->
 <t id="1083">ABG</t>
 <t id="1084">Abg</t>
 <t id="1091">Versteckte Kammer</t>
 <t id="1092">Eine von Piraten des Syndikats unabhängiger Welten bewohnte Zone, welche eine kleine, schwer bewaffnete Schiffswerft enthält, die aus erbeuteten Teilen zusammengebaut wurde, um Piratenschiffe Instandzuhalten. Die herbeigeschleppten Bruchstücke eines Asteroiden tarnen die Anlage vor den Radars der Polizei und des Militärs und schränken die manövrierfähigkeit von Grosschiffen ein, sollte es trotzdem einmal zu einem Gefecht kommen. Wenn man nicht weiss, wo man suchen muss ist die chance diese Zone zu finden nichtexistent.</t><!-- a Pirate Sector which contains a small Shipyard which is hevily armed; you have to know where to look if you want to find this Zone -->
 <t id="1093">VK</t>
 <t id="1094">VK</t>
</page>

<page id="5554208" title="Unique Names by UniTrader" descr="Text for Unique Objects" voice="yes" pico2wave-options="--lang=de-DE">
 <t id="1011">Sorveign Syndicate Shipyard</t>
 <t id="1012">Eine Schiffwerft, die aus erbeuteten Teilen zusammengebaut wurde, um Piratenschiffe Instandzuhalten. Die herbeigeschleppten Bruchstücke eines Asteroiden tarnen die Anlage vor den Radars der Polizei und des Militärs und schränken die manövrierfähigkeit von Grosschiffen ein, sollte es trotzdem einmal zu einem Gefecht kommen.</t><!-- a Shipyard built from pirated Parts to maintain Pirate Ships ( for the Fight against tenshi/god - pun to Angel Beats! intended :D :P ) -->
 <t id="1013">SSS</t>
 <t id="1014">SSS</t>
</page>

<!-- New NPC Voices generated via TTS for the Plot -->
<page id="10150" title="Argon NPC Male 5 / Misc Plot Characters" descr="0" voice="yes" espeak-options="-v de-5">
 <!-- Pages 200.000 to 500.000 are for Plot-use - will do the same -->
 <t id="200000" >Omicron Superyard Plot - Plot beginn: Offer to Map DeVries</t>
 <t id="200001" >Die Canteranische Regierung braucht einmal mehr Ihre Hilfe. Bitte melden Sie sich am Kristallpalast bei mir für weitere Informationen.</t>


 <!-- Just to keep existing functionality -->
 <t id="0">(Metadata, do not translate)[argon] [terran] male basic(cheerful)</t>
 <t id="1">Hallo, mein Freund.</t>
 <t id="2">Verstehe dich klar und deutlich, Kumpel.</t>
 <t id="3">Ich höre.</t>
 <t id="4">Nicht heute, danke.</t>
 <t id="5">Ich freue mich drauf!</t>
 <t id="6">{,1}</t>
 <t id="11">Pass auf dich auf und auf Wiedersehen.</t>
 <t id="12">Auf Wiedersehen.</t>
 <t id="13">Ich werde aufpassen!</t>
 <t id="14">Das reicht!</t>
 <t id="15">War mir ein Vergnügen.</t>
 <t id="21">Denkst du du kannst auch Lecks aufspüren?</t>
 <t id="22">Hey, bedeutet das jetzt dass wir beste Freunde sind?</t>
 <t id="23">Das wird dir noch einmal Ärger einbringen, du Nervensäge.</t>
 <t id="24">Ich hoffe, dass wird für dich äußerst qualvoll enden!</t>
 <t id="25">Ich verstecke mich in meinem Schiff und du versuchst, mich dann zu finden!</t>
 <t id="26">Ok, du hast mich erwischt. Ich hab genug für uns beide, weißt du!</t>
 <t id="31">OK, aber kannst du das von Backbord machen? Von dort sehe ich besser aus!</t>
 <t id="32">Wie wir sehen, kommst du dir wichtig vor!</t>
 <t id="33">Wenn dieser Scan ein Witz war, dann war er ein schlechter.</t>
 <t id="34">Siehst du die Geschütze? Sie sehen dich auch!</t>
 <t id="35">Nur zu, aber entschuldige die Unordnung. Wir haben noch nicht aufgeräumt.</t>
 <t id="36">Wir könnten den ganzen Tag darüber diskutieren, oder du nennst uns vielleicht einfach den Preis für dein Schweigen!</t>
 <t id="37">Verdammt! Ich bin sicher, mir wurde gesagt, es sei nur in anderen Systemen illegal ...</t>
 <t id="38">Bist du sicher? Ich kann einfach nicht glauben, dass die Crew zugelassen hat, dass so was an Bord gelangt.</t>
 <t id="39">Hmm, vielleicht könnten wir es auf einen Scannerfehler schieben? Ja?</t>
 <t id="41">Mein Gedächtnis war schon mal besser. Sorry.</t>
 <t id="42">{,4}</t>
 <t id="50">Ha ha. Ich habe vor lauter Lachen versehentlich die Verteidigungssysteme aktiviert!</t>
 <t id="51">Ich denke nicht, dass ich dich stattdessen zum Aufgeben überreden kann?</t>
 <t id="52">Kein Problem. Lass uns das ruhig und friedlich regeln.</t>
 <t id="60">Hier, als Anerkennung dafür, dass du mich gehen lässt.</t>
 <t id="61">Ich denke, das bisschen abgeworfene Fracht sollte dich überzeugen, nicht zu feuern, oder?</t>
 <t id="70">Ok, das reicht! Ich steig aus!</t>
 <t id="71">Schleudersitz aktiviert! Pass auf die Alte auf!</t>
 <t id="1000"></t>
 <t id="1001">Gut, mit Ihnen zu sprechen, Sir.</t>
 <t id="1002">Schön, Sie zu treffen, Sir.</t>
 <t id="1003">Hallo Sir. Wie kann ich Ihnen helfen?</t>
 <t id="1004">Hallo, Sir. Von Angesicht zu Angesicht sehen Sie noch viel besser aus.</t>
 <t id="1005">Bis zum nächsten Mal.</t>
 <t id="1006">War mir ein Vergnügen.</t>
 <t id="1008">Wir verabschieden und jetzt, Sir.</t>
 <t id="1009">Was kann ich für Sie tun?</t>
 <t id="1010">Ich bin jetzt in Ihrer Staffel.</t>
 <t id="1011">Ich verlasse Ihre Staffel. Ich werde sie vermissen!</t>
 <t id="1012">Jawohl, Sir.</t>
 <t id="1013">Mit Sicherheit.</t>
 <t id="1014">Tut mir leid, dass übersteigt selbst meine Fähigkeiten.</t>
 <t id="1015">Das ist momentan nicht möglich.</t>
 <t id="1016">Automatischer Betrieb hat angefangen, Sir.</t>
 <t id="1017">Natürlich. Ich erwarte Ihre Befehle.</t>
 <t id="1018">Jawohl.</t>
 <t id="1019">Verstanden.</t>
 <t id="1020">Negativ.</t>
 <t id="1021">Lade Sprungantrieb für neues Ziel.</t>
 <t id="1022">Sprung abgebrochen!</t>
 <t id="1023">Zeit läuft bis zum Sprung.</t>
 <t id="1024">Wir sind hier raus! Sprung!</t>
 <t id="1025">Der Sprungantrieb kühlt noch ab.</t>
 <t id="1026">Sprungantrieb lädt.</t>
 <t id="1027">Sprung durchgeführt und alle Systeme sind in Ordnung.</t>
 <t id="1028">Beschleunigen, um mit Ihnen zusammen zu treffen, Sir.</t>
 <t id="1029">Turbos arbeiten mit höchster Effizienz.</t>
 <t id="1031">Wir bleiben in ihrer Nähe.</t>
 <t id="1032">Wir fliegen zu den angegebenen Koordinaten.</t>
 <t id="1033">Fliegen ins Dock.</t>
 <t id="1034">Erfolgreich angedockt.</t>
 <t id="1035">Befehl ausgeführt, Sir.</t>
 <t id="1036">Verstanden. Fahren wie geplannt fort.</t>
 <t id="1037">Wir sind in Position, Sir.</t>
 <t id="1038">Wie befohlen am Ziel.</t>
 <t id="1040">Es ist schön, wieder bei Ihnen zu sein, Sir.</t>
 <t id="1041">Wir sind an Ihrem Standort, Sir.</t>
 <t id="1045">OK, nehmen jetzt Wachposition ein.</t>
 <t id="1046">Sir, es ist uns eine Ehre, Sie an Bord begrüssen zu dürfen.</t>
 <t id="1050">Äh ... wir haben keine Drohen mehr für diese Aufgabe.</t>
 <t id="1051">Wir haben nicht viele von diesen Drohnen, aber wir werden die Wenigen, die wir noch haben, so lange wie möglich nutzen.</t>
 <t id="1052">So gerne ich es auch selber machen würde, wir brauchen dafür mehr Drohnen.</t>
 <t id="1053">Wir müssen unsere Drohen wieder auffüllen. Ohne die kleinen Dinger können wir nicht viel machen.</t>
 <t id="1054">Ein paar Schiffe mehr wären nützlich für diese Aufgabe, Sir.</t>
 <t id="1055">Das ist großartig! Sie wird sofort zur Arbeit geschickt.</t>
 <t id="1056">Das passt nicht zu unseren derzeitigen Aufgaben, Sir.</t>
 <t id="1057">Wir hören dann mit unserer momentanten Tätigkeit auf.</t>
 <t id="1058">Wir erwarten neue Anweisungen, Sir.</t>
 <t id="1059">Unsere Lizenzvereinbarung wurde gerade gekündigt, Herr Otani.</t>
 <t id="1060">Ich bin sicher, Sie wissen warum.</t>
 <t id="1070">Unser Schiff ist schwer beschädigt, aber hält noch zusammen. Wir brauchen neue Anweisungen.</t>
 <t id="1071">Wir können uns nicht mehr bewegen, selbst wenn wir raus gehen und schieben. Wir brauchen Unterstützung!</t>
 <t id="1072">Bestätigt. Wir sind auf dem Weg zur nächsten Schiffswerft. Ich freue mich schon auf die Dusche!</t>
 <t id="1073">Wir haben an der Schiffswerft angedockt und warten auf neue Anweisungen - aber das Essen hier ist großartig!</t>
 <t id="1074">Sprungantrieb ist beschädigt. Ohne ihn springen wir nirgendwo hin.</t>
 <t id="1075">Wir springen, sobald wir können. Ich habe nicht vor, länger hier zu bleiben, als nötig.</t>
 <t id="1076">Wir haben an der Schiffswerft angedockt. Warten auf neue Befehle, während hier aufgeräumt wird.</t>
 <t id="1077">Unser Antrieb ist beschädigt - wir könnten uns nur bewegen, wenn wir die Alte mit 'ner Rettungskapsel abschleppen.</t>
 <t id="1078">Wir fahren fort sobald wir können - aber zumindest ist die Aussicht hier spektakulär!</t>
 <t id="1079">Wir machen einen Notsprung. Man sieht sich auf der anderen Seite - hoffentlich!</t>
 <t id="1080">Hurra! Notsprung erfolgreich - es ist schön hier. Warten auf neue Anweisungen.</t>
 <t id="1081">Fliegen jetzt aus dieser Zone.</t>
 <t id="1082">Wir sind sicher am Ziel angekommen und warten auf neue Anweisungen.</t>
 <t id="1090">Wir haben nicht genügend Treibstoff, um so weit zu springen.</t>
 <t id="1091">Wir brauchen ein wenig mehr Treibstoff für einen so weiten Sprung.</t>
 <t id="1092">Fliegen zum nächsten Treibstoffdepot. Und wir füllen die Bordküche auch gleich etwas auf!</t>
 <t id="1093">Wir tanken nach und führen dann den befohlenen Sprung aus. Eine wirklich logische Reihenfolge!</t>
 <t id="1094">Ein Treibstofftanker käme jetzt recht, wir haben keinen Sprungsaft mehr!</t>
 <t id="1095">Uns geht der Treibstoff aus und weit und breit kein Treibstoffdepot. Wir brauchen hier 'nen Versorgungsflieger.</t>
 <t id="1096">Führen Generator gespeisten Sprung durch, weil wir nicht genug Treibstoff haben. Wünschen Sie uns Glück!</t>
 <t id="1097">Wir haben weniger Energie als nötig, aber wir werden trotzdem einen Sprung erzwingen. Das könnte interresant werden!</t>
 <t id="1098">Absolut, Sir. Wir müssen jedoch nachtanken, bevor wir dort hin gelangen können.</t>
 <t id="1101">Hallo Sir, hier Ihr Architekt. Ich habe viele Vorschläge für Sie.</t>
 <t id="1102">Wie sollen wir die Ressourcen für den Bau beschaffen?</t>
 <t id="1103">Alles klar, das reicht fürs Erste. Bitte bestätigen Sie nochmals, dass Sie die Station hier haben wollen, da der Bau automatisch läuft, sobald begonnen wurde.</t>
 <t id="1104">Ihr schönes, neues Modul ist komplett, Sir. Was wollen Sie als Nächstes?</t>
 <t id="1105">Ihre Station ist fertig, Sir. Sie ist fabelhaft!</t>
 <t id="1106">Das ist das nächste Modul im Bauplan, Sir.</t>
 <t id="1107">Der momentane Fortschritt legt fest, welche Module jetzt hinzugefügt werden können. Ich zeige Ihnen jetzt, welche verfügbar sind.</t>
 <t id="1108">Sind sie sicher, dass Sie dieses Modul wollen? Es ist zu spät für Planänderungen, wenn wir einmal angefangen haben.</t>
 <t id="1109">Was für ein grossartiger Plan! Wir beginnen sofort mit dem Bau.</t>
 <t id="1110">Hallo Sir, hier Ihr Architekt. Ihre im Bau befindliche Station wird einen Stationsmanager brauchen. Jetzt wäre es günstig, einen zu finden und hierher zu bringen.</t>
 <t id="1111">Die für den Bau verfügbaren Stationen sind hier aufgelistet. Sie sind wirklich beeindruckend!</t>
 <t id="1112">Fliege jetzt zum Bauplatz.</t>
 <t id="1113">Hallo Sir, Sie haben ein gutes Auge für Raumschiffe. Für was können wir Sie begeistern?</t>
 <t id="1114">Das ist alles was wir zum Anfangen brauchen. Sind Sie sicher, dass Sie dieses Schiff wollen? Wenn wir einmal angefangen haben, wird der komplette Betrag fällig.</t>
 <t id="1115">Schiffsbau abgeschlossen, Sir. Sie ist atemberaubend!</t>
 <t id="1116">Unsere Orderliste ist momentan voll, aber Sie können unseren Katalog durchblättern und später auf uns zurückkommen. Ich bin sicher, dass wir dann Ihren Wunsch erfüllen können.</t>
 <t id="1117">Hallo, Sir, ich melde mich wegen Ihres schönen im Bau befindlichen Schiffes. Sie wird einen fähigen Piloten brauchen. Steht Ihnen ein solcher zur Verfügung oder haben Sie jemanden im Auge?</t>
 <t id="1118">Hier sind die Schiffe, auf die wir spezialisiert sind. Wählen Sie eines aus.</t>
 <t id="1119">Wir haben nicht genug Geld, Sir.</t>
 <t id="1120">Check. Unsere Finanzierung ist gesichert, also lasst uns weiter machen.</t>
 <t id="1121">Das sind die Erweiterungen, die wir anbieten. Behalten Sie im Hinterkopf, dass einige davon zusammen arbeiten.</t>
 <t id="1122">Ich wäre dankbar, wenn Sie die Upgrade-Level setzen und bestätigen.</t>
 <t id="1123">Wählen Sie aus, wie umfangreich die Reparatur sein soll.</t>
 <t id="1124">Hier sind die Stationsmodule, die wir für Sie hinzufügen können.</t>
 <t id="1125">Ich kann Ihnen meine Ressourcen hier im Display anzeigen.</t>
 <t id="1126">Keine Sorge, sämtliche Credits, die wir nicht benötigen, werden Ihnen vollständig erstattet.</t>
 <t id="1151">Das ist ein guter Deal, wir sind auf dem Weg zu Ihnen.</t>
 <t id="1152">Bereite den Empfang der Waren vor.</t>
 <t id="1153">Lieferung der Waren in Kürze.</t>
 <t id="1154">Tut mir leid, unser Laderaum ist rammelvoll, da passt nicht mal mehr ein teledianischer Schlangenmensch rein!</t>
 <t id="1155">Wir würden ein anderes Schiff benötigen, um diese Warenart zu transportieren. Ich schätze, Sie werden mir kein größeres Schiff kaufen?</t>
 <t id="1156">Nunja, wir hatten Glück und sind bereits rammelvoll! Was sollen wir stattdessen tun?</t>
 <t id="1157">Wir konnten nicht alles hier bekommen, was wir wollten. Ich sag dir was, ich werde kaufen was ich kann, außer du hast 'nen anderen Plan.</t>
 <t id="1158">Es scheint, als hätten wir mehr als sie nun brauchen. Soll ich soviel verkaufen, wie ich kann, oder stattdessen etwas anderes machen?</t>
 <t id="1159">Wir sind angekommen, aber sie scheinen nicht mehr das zu haben, was wir wollten. Ich stürze mich ins nächste Abenteuer, außer Sie haben andere Anweisungen für mich.</t>
 <t id="1160">Ja, ich weiß, die müssen verrückt sein, aber es scheint die wollen nicht das haben, was wir verkaufen wollen. Soll ich mit dem nächsten Handel weiter machen oder haben Sie was anderes im Kopf?</t>
 <t id="1161">Die verlangen einen wahnsinnigen Preis für das, was wir wollten! Ich werde für diesen völlig übertriebenen Preis kaufen, wenn Sie es wünschen.</t>
 <t id="1162">Ich brauche ein wenig Rat hier. Die wollen nicht das bezahlen, was wir verlangen. Soll ich die Fracht trotzdem verkaufen oder was?</t>
 <t id="1163">Der Deal ist wegen der momentanen Marktsituation geplatzt. Was jetzt?</t>
 <t id="1164">Ich habe hier einen netten Haufen Credits, den wir für Sie verdient haben. Soll ich Ihnen den Überschuss überweisen?</t>
 <t id="1165">Der Deal ist in trockenen Tüchern. Ich sende Ihnen einen Bericht mit den Details.</t>
 <t id="1166">Wir sind angekommen, also lasst uns handeln!</t>
 <t id="1170">So, Ich hab doch gesagt, ich kann zaubern.</t>
 <t id="1171">Wie neu, für den Bruchteil des Neukaufpreises!</t>
 <t id="1172">Sehen sie? Es reicht zu wissen, wo und wie fest man mit dem Hammer zuschlagen muss!</t>
 <t id="1201">Bereit zum Abbau. Geben Sie einfach das Signal.</t>
 <t id="1202">Sammler sind auf dem Weg. Wünschen Sie ihnen Glück!</t>
 <t id="1203">Die Sammler wurden zurückgerufen. Schauen wir mal, was sie mitbringen.</t>
 <t id="1204">Wir laufen jetzt auf Automatik.</t>
 <t id="1205">Das wäre eine Herausforderung für unser Schiff. Sie braucht einen anderen Laderaum dafür.</t>
 <t id="1206">Bestätigt. Unsere Drohnen werden mit Freuden alles aufsammeln, was Sie markieren.</t>
 <t id="1207">Bestätigt. Unsere cleveren, kleinen Drohnen können alles priorisieren, was Sie markieren.</t>
 <t id="1208">Das geht nicht. Wir haben keine Drohnen für diese Aufgabe.</t>
 <t id="1209">Natürlich. Unsere geschätigen kleinen Drohnen werden das in Kürze aufgesammelt haben.</t>
 <t id="1210">Wir sind mit dem Abbau fertig und werden Ihnen folgen - außer Sie haben eine andere Aufgabe für uns.</t>
 <t id="1211">Wir sind bis unter die Dachluke gefüllt und fliegen zurück, um uns mit Ihnen zu treffen.</t>
 <t id="1220">Hmm. Ich wurde gerade angefunkt und mir wurde gesagt, ich soll meine Fracht auswerfen!</t>
 <t id="1221">Die Markierungen sagen, es ist ein Polizeischiff.</t>
 <t id="1222">Das Schiff verhält sich mir gegenüber unfreundlich.</t>
 <t id="1223">Soll ich einfach gehorchen?</t>
 <t id="1300">_Documentation</t>
 <t id="1301">Warten im Leerlauf auf Ihre nächsten Anweisungen, Sir.</t>
 <t id="1302">Analysieren die Daten für den besten Angriffspunkt.</t>
 <t id="1303">Wir springen dort ab und machen Schweizer Käse aus der Hülle.</t>
 <t id="1304">Meine beste Schätzung ist, dass wir dort rein gehen.</t>
 <t id="1305">Kapsel auf dem Weg.</t>
 <t id="1306">Hey, die treffen für meinen Geschmack zu gut!</t>
 <t id="1307">Wir verdienen hier gerade wirklich unser Geld als Marines!</t>
 <t id="1308">Beginnen mit dem Aufbrechen der Hülle.</t>
 <t id="1309">Hülle offen, lasst uns mal drinnen umsehen!</t>
 <t id="1310">Team zusammen gestellt und bereit für Heldentaten.</t>
 <t id="1311">Wir gehen rein. Finger am Abzug.</t>
 <t id="1312">Hier ist Bewegung - und zwar jede Menge!</t>
 <t id="1313">Kontakt!</t>
 <t id="1314">Verteilen!</t>
 <t id="1315">Nehmt sie unter Beschuss!</t>
 <t id="1316">Wir haben Verluste hier!</t>
 <t id="1317">Rundumverteidigung!</t>
 <t id="1318">Steht auf und vorwärts!</t>
 <t id="1319">Sperrfeuer! Macht ihnen Feuer unterm Hintern!</t>
 <t id="1320">Weiter!</t>
 <t id="1321">Feinde voraus.</t>
 <t id="1322">Seht, wie sie rennen! Hoch mit euch und ihnen nach!</t>
 <t id="1323">Sie ziehen sich nicht zurück. Wir müssen uns durchkämpfen.</t>
 <t id="1324">Wachposten ausgeschaltet!</t>
 <t id="1325">Ach egal, wir machen es wie üblich auf die harte Tour!</t>
 <t id="1326">Wir sind an einem Sicherheitsposten.</t>
 <t id="1327">Starte Systemhack.</t>
 <t id="1328">Automatische Verteidigung ausgeschaltet.</t>
 <t id="1329">Das ist zu schade. Wir werden die Verteidigung selbst ausschalten.</t>
 <t id="1330">Oh oh! Das kling nach dem Selbstzerstörungsalarm! Hackt ihn, jetzt!</t>
 <t id="1331">Selbstzerstörungssequenz abgebrochen.</t>
 <t id="1332">Es klappt nicht! Raus hier, aber flott!</t>
 <t id="1333">Sie ist unter unserer Kontrolle.</t>
 <t id="1334">Unsere Verluste sind zu hoch zum Weitermachen. Rückzug!</t>
 <t id="1335">Der Kahn bricht auseinander! Zu den Kapseln!</t>
 <t id="1336">Wir sind in den Kapseln und auf dem Rückweg.</t>
 <t id="1400">_Documentation</t>
 <t id="1401">Ich brauche einen Arzt!</t>
 <t id="1402">Verdammt, er war ein guter Infanterist!</t>
 <t id="1403">Argh...</t>
 <t id="1404">Werfe Blendgranate!</t>
 <t id="1405">Werfe Rauchgranate!</t>
 <t id="1406">Öffnet diese Luke! Achtung, Sprengung!</t>
 <t id="1407">Markiere Primärziele!</t>
 <t id="1408">Konzentriert das Feuer dort!</t>
 <t id="1409">Der Weg ist frei!</t>
 <t id="1410">Lasergeschütze!</t>
 <t id="1411">Kraftfeld blockiert den Korridor.</t>
 <t id="1412">Kraftfeld ausgeschaltet!</t>
 <t id="1413">Jetzt müssen wir einen Weg außen rum finden.</t>
 <t id="1414">Sie haben aufgegeben, das Schiff gehört uns!</t>
 <t id="1415">Sie können nicht mehr einstecken, die Station hat aufgegeben!</t>
 <t id="1416">Ich denke, wir werden es nicht scha</t>
 <t id="1417">Das Ziel gehört wahrhaftig uns. Tolles Team!</t>
 <t id="1450">Upgrades installiert und wir rücken aus.</t>
 <t id="1451">Rückbau abgeschlossen. Fliegen los.</t>
 <t id="1452">Upgrades installiert.</t>
 <t id="1453">Wählen Sie das Schiff für die Upgrades aus.</t>
 <t id="1454">Welches Upgrade soll geändert werden?</t>
 <t id="1500"></t>
 <t id="1501">Wussten Sie, dass es bereits jemanden gibt, der meinen Job macht?</t>
 <t id="1502">Sie haben bereits einen Ingeneur an Bord.</t>
 <t id="1503">Sie haben bereits einen Marineoffizier an Bord.</t>
 <t id="1510">Soll ich Position übernehmen oder werden Sie mir einen anderen Job geben?</t>
 <t id="1520">Sie werden es niemals bereuen mich eingestellt zu haben, Sir.</t>
 <t id="1521">Meine Einstellung wird der Beginn einer tollen Partnerschaft, Sir.</t>
 <t id="1530">Ich bin Ihr neues Crewmitglied. Wo soll ich anfangen?</t>
 <t id="1550">Ich werde an der nächsten Station aussteigen. Von da an komme ich zurecht.</t>
 <t id="1560">Ich steige sofort aus. Hier einen neuen Job zu finden sollte, keine Herausforderung sein.</t>
 <t id="1570">OK, Sir. Ich werde sofort mit meiner Arbeit beginnen.</t>
 <t id="1571">Right. Ich bin auf meinem Posten, Sir.</t>
 <t id="1575">OK, Sir. Ich bin sofort bei Ihnen.</t>
 <t id="1580">Wünschen Sie mir Glück, Sir.</t>
 <t id="1581">Servus, vermissen Sie mich nicht zu sehr!</t>
 <t id="1582">Es gibt nicht sehr viele Leute, die besser qualifiziert sind als ich. Sehen Sie hier.</t>
 <t id="1583">Das sollte Sie beeindrucken. Ich habe hart genug dafür gearbeitet!</t>
 <t id="1600">Bitte geben Sie mir die neuen Koordinaten.</t>
 <t id="1610">Das verkaufte Schiff hat einen schönen Stapel Geld eingebracht.</t>
 <t id="1611">Wie versprochen verkauft. Ich werde sie vermissen.</t>
 <t id="1620">Es freut mich, dass Sie mir zutrauen, dass ich selbstständig einen guten Job mache.</t>
 <t id="1621">Ich werde zeigen, dass Ihr Vertrauen wohlbegründet ist.</t>
 <t id="1630">Ich kann den guten und loyalen Boten spielen. Kein Problem!</t>
 <t id="1631">OK. Wenn Sie jemals meine Eigeninitiative nutzen wollen, sagen Sie Bescheid.</t>
 <t id="2000"></t>
 <t id="2001">Ich erwarte eine Entschuldigung und gute Erklärung!</t>
 <t id="2002">Soll ich spaßeshalber auch mal zurückfeuern?</t>
 <t id="2003">Wollen Sie mir erzählen, warum Sie das tun? Ich höre Ihnen jederzeit zu!</t>
 <t id="2004">Wohl den falschen  Knopf gedrückt? Hoffe ich für dich!</t>
 <t id="2005">Ohhh .. und wir sind uns gerade erst begegnet. Wie schade!</t>
 <t id="2007">Das war jetzt ziemlich dämlich. Noch mehr und du wirst Lichter sehen - rote und blaue!</t>
 <t id="2008">Ach so, du wolltest Aufmerksamkeit. Hier, die Polizei wird dir welche geben!</t>
 <t id="2009">Schaut, wir werden von einer Raumfliege angegriffen! </t>
 <t id="2010">Ich versuche hier 'nen guten Film zu schauen. Haust du gefälligst ab?</t>
 <t id="2011">Hmm, das war... nicht beeindruckend!</t>
 <t id="2012">Das würde einige Piloten sauer machen! Ich dagegen bin nur verwundert!</t>
 <t id="2013">Ich denke, der macht ernst!</t>
 <t id="2014">Ich habe hier 'nen echten Dogfight!</t>
 <t id="2015">Ich verliere Teile meines Schiffes - und ich denke, sie sind wichtig!</t>
 <t id="2016">Ich würde Hilfe sehr begrüßen, bevor ich nach Hause laufen muss!</t>
 <t id="2017">Das könnte mein letzter Funkspruch sein! Mama? Wo bist du?</t>
 <t id="2018">Alle zugehörigen Schiffe aufgepasst. Diese Station wird angegriffen.</t>
 <t id="2019">Wir könnten hier ein paar örtliche Sicherheitskräfte gebrauchen. Melden Sie sich bitte.</t>
 <t id="2020">Unsere Station hat ein Problem: ein paar Angreifern muss der Weg nach Hause gezeigt werden.</t>
 <t id="2021">Aaagghhh!</t>
 <t id="2022">Neeiiinnn!</t>
 <t id="2023">Aaarrrgghhh!</t>
 <t id="2031">Schilde sind fast durch!</t>
 <t id="2032">Schilde kaum noch vorhanden!</t>
 <t id="2033">Hüllenschaden nimmt zu!</t>
 <t id="2034">Die Hülle ist fast kaputt geschossen!</t>
 <t id="2051">Hier ist eine Aussicht, aber keine gute!</t>
 <t id="2052">Mehr im Anflug! Noch nicht aufgeben!</t>
 <t id="2053">Wenn wir da durch kommen, können wir endlich sicher nach Hause!</t>
 <t id="2054">Hallo? Solltest du nicht hier drüben sein und mir helfen?</t>
 <t id="2055">Sie sind erledigt. Gute Arbeit miteinander! Auch wenn es ein paar mal knapp war!</t>
 <t id="2056">Puh! Jetzt werden sie es sich zweimal überlegen. Mal sehen, wie hoch der Preis war.</t>
 <t id="2057">Kurz gesagt - wir haben hoch verloren.</t>
 <t id="2058">Wir sind als zweiter ziemlich schlecht angekommen.</t>
 <t id="2059">Mir geht es hier sehr schlecht!</t>
 <t id="2060">Energie ist instabil und ich kann sie nicht lange halten!</t>
 <t id="2061">Feindliche Ziele im Anflugskurs!</t>
 <t id="2062">Das sieht ... bedrohlich aus. Mir gefällt es hier nicht!</t>
 <t id="2070">Siehst du nicht, wenn ein Schiff kampfunfähig ist?</t>
 <t id="2071">Schone mich und ich werde ein Prediger der Goner!</t>
 <t id="2072">Hör zu, mein Tod ist wertlos für dich, aber mein Schiff ist 'ne Menge wert!</t>
 <t id="2073">Dieses Schiff hat alles gegeben. Lass sie nicht als ein leuchtender Haufen Schrott enden!</t>
 <t id="2100">Folgen Sie uns.</t>
 <t id="2101">Bleiben Sie in der Nähe, wirklich nahe.</t>
 <t id="2102">Wir werden Ihr Schatten.</t>
 <t id="2103">Sie führen, MacDuff.</t>
 <t id="2104">Bereit, wenn Sie es sind.</t>
 <t id="2105">Bereit und wartend!</t>
 <t id="2200">Evakuierung angeordnet. Denkt an euer Training und befolgt alle Anweisungen.</t>
 <t id="3000"></t>
 <t id="3001">Also sind Sie noch immer für dieses kleine Abenteuer zu haben, was ich für Sie geplant habe?</t>
 <t id="3002">Du wirst das mögen! Bist du bereit?</t>
 <t id="3011">Das könnte warscheinlich sogar der Autopilot schaffen!</t>
 <t id="3012">Die größte Bedrohung hier ist wahrscheinlich Langeweile!</t>
 <t id="3013">Ich bin nicht sicher, ob du dafür geeignet bist. Ich hoffe du beweist mir das Gegenteil!</t>
 <t id="3014">Ich habe da eine Menge rein gesteckt und Ich mag es nicht, so was Neulingen anzuvertrauen!</t>
 <t id="3015">Das ist 'ne Kleinigkeit für abzugsfreudige Piloten wie dich.</t>
 <t id="3016">Ja, Ich denke, du müsstest als Overkill für diesen Auftrag gelten!</t>
 <t id="3017">Ich seh schon, du bist kühn. Aber die kühnen leben meist nicht lange!</t>
 <t id="3018">Keine Angst, wie? Das klingt für mich nach den typischen angeberischen, aber leeren Versprechungen!</t>
 <t id="3019">Ein einfacher Transportauftrag. Dabei könntest nicht einmal du versagen!</t>
 <t id="3020">Du wirst diesen Transportauftrag mögen. Keine Scherereien und keine Gefahr!</t>
 <t id="3021">Ich habe hier eine dringende Lieferung. Bist du gut genug?</t>
 <t id="3022">Ich sehe, du bist selbstsicher, aber ich bin da nicht wirklich überzeugt!</t>
 <t id="3023">Irgendwelche Zweifel?</t>
 <t id="3024">Versuchen Sie immer noch, sich einen Namen zu machen?</t>
 <t id="3031">OK, wir beide können davon profitieren.</t>
 <t id="3032">Klingt gut, Ich gebe dir 'ne Chance.</t>
 <t id="3033">Nun, auch wenn mir dabei unwohl ist, legen Sie los.</t>
 <t id="3034">Ich hoffe wirklich, dass ich hier keinen riesigen Fehler mache!</t>
 <t id="3035">Nein, tut mir leid, ich denke, das wird uns beiden schaden.</t>
 <t id="3036">Ich denke, ich warte auf jemanden, der dafür geeigneter scheint.</t>
 <t id="3037">Dein Computer sollte die Informationen jetzt haben.</t>
 <t id="3038">Überprüfe die Auftragsdetails in deinem Bordcomputer.</t>
 <t id="3041">Gut gemacht! Das macht uns beide wirklich glücklich - und reicher.</t>
 <t id="3042">Gut gemacht! Ich habe gewusst, dass Sie mir mal zur Abwechslung Glück bringen würden.</t>
 <t id="3043">Das wars? Na ja, es ist kein Totalverlust</t>
 <t id="3044">Ich werde von solchen mäßigen Aufträgen nicht reich. Ich hoffe, der nächste Pilot ist besser.</t>
 <t id="3045">Warum hast du dir die Mühe gemacht? Du hast mich ruiniert!</t>
 <t id="3046">Was? Erwartest du nen Schulterklopfer für dieses Versagen?</t>
 <t id="3047">Dein netter Haufen Credits ist auf dem Weg.</t>
 <t id="3048">Hier ist ein kleines Extra für einen gut gemachten Job.</t>
 <t id="3050">Tut mir leid, der Klient hat einen Rückzieher gemacht. Kein Auftrag, Sorry.</t>
 <t id="3051">Deine Auftragsdetails wurden geändert, um der neuen Situation gerecht zu werden.</t>
 <t id="3052">Prüfe deine Auftragsdetails, es gibt da ein paar Änderungen.</t>
 <t id="3101">Ich will, dass jemand verschwindet - für immer, und am besten schmerzhaft.</t>
 <t id="3102">Ich will, dass du jemandem hilfst, seine Eltern wiederzusehen - seine toten Eltern!</t>
 <t id="3103">Du wurdest in der Kiste ausgeschickt, um mich zu erledigen? Das ist ein Witz, oder?!</t>
 <t id="3104">Verschwende mein Kopfgeld noch nicht, du musst mich erstmal kriegen!</t>
 <t id="3105">Es könnte auch für dich was drin sein - wenn wir hier beide lebend raus kommen!</t>
 <t id="3106">Niemand könnte das überleben!</t>
 <t id="3107">Du hast sie verloren? Haben sie plötzlich eine Tarnvorrichtung aktiviert oder was?</t>
 <t id="3108">Du hast lieber ihr Geld genommen als unseres? Das könnte teuer für dich werden!</t>
 <t id="3121">Hi, unsere Verteidigungskräfte könnten ein wenig Hilfe gebrauchen. Feine sind im Anflug und wir haben keinen Ort, wo wir unsere Zivilisten hinschicken könnten.</t>
 <t id="3122">Dünnne die Reihen der ankommenden Angreifer aus. Wir bezahlen dich für jeden Abschuss.</t>
 <t id="3123">Wir sind hier unterlegen. Irgendwer! Hilfe!</t>
 <t id="3124">Das ist ein Notruf! Helfen Sie uns, diese andauernden Angriffe zu überleben und wir bezahlen Sie gut.</t>
 <t id="3141">Schmuggler arbeiten in dieser Gegend und wir brauchen ein unscheinbares Schiff, das nahe genug heran kommt, um sie zu scannen. Wir zahlen gut jede hilfreiche Information.</t>
 <t id="3142">Das sieht nach exzellenten Informationen aus und sollte zur Verhaftung mehrere Bosse führen.</t>
 <t id="3143">Also gab es nichts Verdächtiges? Nun ja, vielleicht haben sie Wind von der Sache bekommen.</t>
 <t id="3144">Hmm, ich habe Sie damit prahlen hören, wie Sie Ihre Lieferungen durchgebracht haben. Sie haben doch wohl nicht etwa im Dienst geschlafen?!</t>
 <t id="3161">Ich brauche jetzt ein Taxi. Kannst du mir helfen?</t>
 <t id="3162">Ich muss schnellstmöglich zu meinem Ziel. Willst du dir ein paar Credits verdienen?</t>
 <t id="3163">Ich habs mir hier hinten bequem gemacht.</t>
 <t id="3164">Wirklich lustig! Wie soll ich da rein passen, wenn kein Platz ist?</t>
 <t id="3165">Hallo! Mir wird hier hinten Langweilig. Sind wir schon da?</t>
 <t id="3166">Ich steige am nächsten Halt aus und versuche, mein Geschäft wieder aufzubauen. Danke für nichts!</t>
 <t id="3167">Ich fange mit meiner neuen Aufgabe an, Sir. Danke für Ihr Vertrauen.</t>
 <t id="3181">Wir brauchen einen guten Spediteur, um ein paar Güter auszuliefern. Liegt das auf Ihrem Weg?</t>
 <t id="3182">Wir brauchen hier ein paar zusätzliche Waren. Gefällt Ihnen das, mein Freund?</t>
 <t id="3183">So sehr wir Ihnen auch die Aussicht gönnen, wir müssen hier einen Termin einhalten!</t>
 <t id="3184">Das warten bringt uns um. Könnten Sie sich ein wenig beeilen?</t>
 <t id="3185">Wir haben gerade unseren Ruf prompter Lieferung verloren! Zeig dein Gesicht in dieser Gegend nie wieder!</t>
 <t id="3186">Mach doch was du willst. Wir finden stattdessen einen zuverlässigen Lieferanten!</t>
 <t id="3500">Ich brauche hier Unterstützung! Kommen Sie bitte zurück, wenn Sie helfen können!</t>
 <t id="3501">Ich kann jeden gut für seine Anstrengungen entlohnen, wenn Sie das hören und mir bei einem Problem helfen.</t>
 <t id="3502">Kommen Sie schnell! Riesenproblem! Riesenbedarf! Riesenbelohung!</t>
 <t id="4001">Andockerlaubnis erteilt.</t>
 <t id="4011">Willkomen an Bord.</t>
 <t id="4012">Schön, Sie an Bord begrüßen zu dürfen.</t>
 <t id="4013">Nett, dass Sie uns besuchen.</t>
 <t id="4020">Diese Station vor Angreifern zu retten, war wirklich heldenhaft.</t>
 <t id="4021">Wir schulden Ihnen was, Skunk!</t>
 <t id="4022">Danke 'Stolz', Ihr habt uns da wirklich gerettet.</t>
 <t id="4030">Ihre Unterstützung war sehr willkommen. Hier sind Ihre Credits.</t>
 <t id="4100">Pilot, Ich habe hier ein paar großartige Angebote!</t>
 <t id="4101">Hi, mögen Sie was Sie hier sehen?</t>
 <t id="4102">Schön Sie zu sehen. Wir versuchen alle Bedürfnisse abzudecken.</t>
 <t id="4103">Gehen sie nirgendwo anders hin, wir haben die besten Angebote der Gegend.</t>
 <t id="4104">Wir haben nichts Schäbiges oder Minderwertiges im Sortiment!</t>
 <t id="4105">Das hier kann ich Ihnen anbieten.</t>
 <t id="4106">Lassen Sie uns beginnen.</t>
 <t id="4107">Uns hält jetzt nichts zurück.</t>
 <t id="4110">War mir ein Vergnügen mit Ihnen Geschäfte zu machen.</t>
 <t id="4111">Akzeptiert!</t>
 <t id="4119">{,4111}</t>
 <t id="4120">Wir können jede Waffe hier anpassen, damit sie in Ihr Schiff passt.</t>
 <t id="4130">Munition aufstocken sollte meiner Meinung dort stehen zusammen mit Wartung der Lebenserhaltung.</t>
 <t id="4131">Jeder, der die Station ohne randvolle Munitionsbehälter verlässt, nimmt ein grosses Risiko auf sich.</t>
 <t id="4140">Wir haben hier nur die besten Waren!</t>
 <t id="4141">Meine Konkurrenten wissen, dass wir sie in Qualität und Preis schlagen.</t>
 <t id="4150">Eine gute Wahl, wenn ich das so sagen darf.</t>
 <t id="4160">Darf ich erfahren, wie viel Sie wollen?</t>
 <t id="4170">Wollen Sie vielleicht auch noch etwas anderes?</t>
 <t id="4180">Wir bekommen das schon in dieses Schiff rein.</t>
 <t id="4190">Wir bringen das rüber auf Ihr Schiff und bauen es ein.</t>
 <t id="4200">Stolz von Albion, das ist nach all der Arbeit ein großartiger Name für sie.</t>
 <t id="4201">Wir sind stolz  auf unser technisches Geschick. Sie wird danach ihrem Namen würdig sein.</t>
 <t id="4202">Wir haben unsere Arbeit so gemacht, wie es sich für die 'Stolz von Albion' gehört.</t>
 <t id="4210">Ich spüre, dass Ihnen ein paar kleine Risiken nichts ausmachen, wenn das Geld stimmt!</t>
 <t id="4211">Ich kann Ihnen ein besonderes Angebot für sehr 'besondere' Dinge machen!</t>
 <t id="4212">Sagen Sie mir, wie viel Sie nehmen können, ohne zu viel Verdacht zu erregen.</t>
 <t id="4220">Aah! Da will jemand ne Lizenz haben, denke ich.</t>
 <t id="4221">Ich kann feststellen, ob sie geeignet sind, eine dieser Lizenzen zu bekommen.</t>
 <t id="4222">Wir erinnern unsere Kunden daran, dass jede Lizenz eine gewisse Verantwortung vom Besitzer verlangt.</t>
 <t id="4223">Diese Lizenz erlaubt Ihnen die Interressen der herausgebenden Fraktion zu fördern.</t>
 <t id="4300">Ausgezeichnet!</t>
 <t id="4301">Gutes Geschäft!</t>
 <t id="4302">Einverstanden.</t>
 <t id="4310">Wir haben ein Geschäft!</t>
 <t id="4400">Hallo, wo liegt das Problem?</t>
 <t id="4401">Sie können auf uns zählen, wann auch immer Sie uns brauchen.</t>
 <t id="4410">Notfall! Hilfe benötigt!</t>
 <t id="4411">Rufe alle Schiffe, bitte antworten!</t>
 <t id="4412">Ist das draußen jemand? Ich brauche Ihre Hilfe!</t>
 <t id="4413">Bitte rufen Sie zurück! Ich habe hier ein Problem!</t>
 <t id="4420">Stationskontrolle an unindentifiziertes Schiff.</t>
 <t id="4430">Stationskontrolle an Ren Otani.</t>
 <t id="4440">Wir tolerieren keine unprovozierten Aktionen in unserem Raum.</t>
 <t id="4450">Ihre Aktionen werden hier nicht toleriert.</t>
 <t id="4460">Das werden Sie bereuen!</t>
 <t id="4461">Wir werden dir dafür eine Lektion erteilen!</t>
 <t id="4470">Sagen Sie mir, dass das nicht beabsichtigt war!</t>
 <t id="4471">Das führt zu einem Ort, an den Sie nicht gehen wollen!</t>
 <t id="4480">Sie wurden enttarnt!</t>
 <t id="4500">Stationskontrolle an örtliche Behörden.</t>
 <t id="4510">Wir stehen unter schwerem Beschuss.</t>
 <t id="4520">Bitte leisten Sie Unterstützung.</t>
 <t id="4530">Seien Sie versichert, das wir Unterstützung schicken.</t>
 <t id="4540">Wir sind bereits in schwere Gefechte verwickelt und haben derzeit keine weiteren Streitkräfte übrig.</t>
 <t id="4550">Das kann nicht dein Ernst sein!</t>
 <t id="4551">Das glaub ich einfach nicht!</t>
 <t id="4560">Der Bericht bezieht sich auf das Individuum Ren Otani.</t>
 <t id="4561">Sende Datei über Ren Otani.</t>
 <t id="4562">Sende Datei.</t>
 <t id="4570">Aktenkundig.</t>
 <t id="4571">Kennen wir Ihn nicht?</t>
 <t id="4572">Ah, dieser Verbrecher!</t>
 <t id="4573">Daten empfangen.</t>
 <t id="4574">Nicht sie schon wieder!</t>
 <t id="4575">Ah ja. Wir kennen sie.</t>
 <t id="4580">Kontaktiere Polizeistreitkräfte.</t>
 <t id="4600">Hey! Das ist viel zu gut, um es zu verpassen!</t>
 <t id="4601">Hi, wir können Ihnen hier ein wirklich gutes Angebot machen!</t>
 <t id="4605">Ich habe ein wenig Spielraum mit dem Preis. Wollen Sie einen Rabatt?</t>
 <t id="4606">Das ist ein schlechtes Geschäft für mich!</t>
 <t id="4610">Wir scheinen hier einen gesunden Warenüberschuss zu haben.</t>
 <t id="4611">Wir hatten ein paar Anfänger, die zuviel eingekauft haben.</t>
 <t id="4612">Unser Einkäufer hat ein wenig übertrieben.</t>
 <t id="4650">Sir, wir haben hier eine problematische Situation.</t>
 <t id="4651">Wir sind hier in einer Zwickmühle, aus der wir einen Ausweg benötigen.</t>
 <t id="4660">Unsere Station kann nicht weiter arbeiten.</t>
 <t id="4661">Stationsbetrieb ist angehalten.</t>
 <t id="4670">Ich schicke Ihnen die Details...</t>
 <t id="4671">Wir brauchen Ihren Rat...</t>
 <t id="4680">Unsere Ressourcen decken nicht den Bedarf.</t>
 <t id="4681">Unsere Ressourcen können den Bedarf nicht decken.</t>
 <t id="4690">Wir sind komplett gefüllt.</t>
 <t id="4691">Der Lagerraum ist vollständig in Benutzung.</t>
 <t id="4700">Wir könnten hier einen Manager gebrauchen.</t>
 <t id="4710">Sie können unsere Einsatzfähigkeiten damit verbessern.</t>
 <t id="4711">Wenn Sie uns effizienter machen wollen, haben Sie diese Möglichkeiten.</t>
 <t id="4720">Wir stehen unter Beschuss und brauchen hier Unterstützung!</t>
 <t id="4721">Wir brauchen hier Unterstützung, um Schiffe, die uns angreifen, zurückzuschlagen!</t>
 <t id="4730">Wir können die Güter zu jedem liefern, den Sie angeben.</t>
 <t id="4740">Welche Ware soll das sein?</t>
 <t id="4741">Was ist die gemeinte Ware?</t>
 <t id="4750">Wie viel?</t>
 <t id="4760">Welche Anzahl?</t>
 <t id="4761">Nennen Sie bitte die Menge.</t>
 <t id="4770">Alles in Ordnung. Beginne Transfer.</t>
 <t id="4771">Übergabedetails angenommen. Beginne jetzt.</t>
 <t id="4780">Sind die Sachen nur Fracht oder sollen sie im Ziel eingebaut werden?</t>
 <t id="4800">Ich habe nicht genug Credits um fortzufahren, tut mir Leid.</t>
 <t id="4801">Ich kann mir die nötigen Credits von Ihrem Konto holen, außer Sie haben andere Befehle für mich.</t>
 <t id="4802">Das hat die Finanzierungsprobleme gelöst. Wir können weiter machen.</t>
 <t id="4803">Ich muss in naher Zukunft mein Budget mit Ihnen besprechen, Sir.</t>
 <t id="4804">Die Budgetänderungen sind in Kraft.</t>
 <t id="4910">Sobald wir vor Ort sind, fangen wir mit der Operation an.</t>
 <t id="4911">Das kann momentan nicht gemacht werden. Sorry!</t>
 <t id="4912">Was sollen wir tun, sobald wir angekommen sind?</t>
 <t id="4913">Bitte nennen Sie unser Ziel.</t>
 <t id="4914">Ziel bestätigt. Wir sind auf dem Weg.</t>
 <t id="4915">Wir sind jetzt vor Ort. Bitte liefern Sie weitere Missionsdetails.</t>
 <t id="4916">Unsere Operation beginnt.</t>
 <t id="4917">Beginn des gemeinsamen Vorgehens bestätigt.</t>
 <t id="4920">Oh ja! ich habe jedes unschöne Detail davon gesehen!</t>
 <t id="4921">Ich, ähm, schätze mal, ähm, ich habe mich, ähm, geirrt. Richtig?</t>
 <t id="4922">Träumen sie weiter!</t>
 <t id="4930">Oha! Ich hätte nie gedacht, dass ich einen echten Lokalhelden wie Sie hier treffen würde!</t>
 <t id="4931">Du bist der Typ aus allen Nachrichten. Das kann ich ja kaum glauben! Was für ein großartiger Tag!</t>
 <t id="4940">Ich schaff das allein, kein Problem! Außer Sie wollen, dass ich meine anderen Schiffe zur Sicherheit mitnehme! Was soll's sein?</t>
 <t id="4950">Ich kann hier nach Arbeit suchen. Ausser natürlich Sie wollen, dass ich woanders bleibe.</t>
 <t id="5000">Natürlich, Sir. Wo wollen Sie mich einsetzen?</t>
 <t id="5010">Ich bin jetzt auf dem Weg zu Ihnen. Ich freue mich darauf Ihrer Flotte beizutreten.</t>
 <t id="5011">Verstanden, Sir! Ich fliege los, um Ihrem Verband beizutreten.</t>
 <t id="5020">Ich bin für neue Aufgaben verfügbar. Ich werde Ihrer Staffel beitreten bis Sie sich entschieden haben.</t>
 <t id="5030">Sir? Sie haben ein Schiff für mich?</t>
 <t id="5040">Ich werde für den Moment mit meinen vorigen Befehlen weiter machen.</t>
 <t id="5050">Sir, genau das mache ich bereits.</t>
 <t id="5100">Wir machen das hunderte Male am Tag. Kein Grund sich sorgen über einen offiziellen Scan zu machen.</t>
 <t id="5101">Bleiben Sie ruhig und gelassen und unser Scan ist sofort vorbei.</t>
 <t id="5102">Lasst uns mal nachsehen, was dieser verschlagen aussehende Pilot uns nicht finden lassen will.</t>
 <t id="5103">Wir mögen nervöse Piloten, aber nicht so nervös, dass sie uns nervös machen!</t>
 <t id="5110">So, fertig. Danke für Ihre Zeit, Sie können weiter machen.</t>
 <t id="5111">Wir sind fertig, danke. Nichts zu berichten bedeutet kein Papierkram. Sieg auf ganzer Linie!</t>
 <t id="5112">Ich hasse eingebildete Piloten. Zieh weiter bevor ich dir dein Grinsen aus dem Gesicht wische.</t>
 <t id="5113">Du bist ne Enttäuschung. Ich war sicher, wir hätten da was am Haken.</t>
 <t id="5120">Hier spricht die Polizei. Sie verstoßen gerade gegen die örtlichen Schmuggelwarengesetze.</t>
 <t id="5121">Es scheint wir haben hier einen übermäßig strebsamen Piloten. Folgen Sie unseren Anweisungen und regeln Sie das ordentlich.</t>
 <t id="5122">Werfen Sie die Schmuggelware aus und wir werden das ohne Gewalt lösen!</t>
 <t id="5130">Wir haben hier nen fetten Fisch am Haken! Sieh her!</t>
 <t id="5131">Schau, ich sagte doch er sieht verschlagen und nervös aus!</t>
 <t id="5132">Wir können das auf die harte und schmerzhafte Weise regeln oder du wirfst einfach etwas von dem Zeug raus.</t>
 <t id="5140">Gut gemacht. Wenigstens das hast du verstanden.</t>
 <t id="5141">Das hast du richtig gemacht. Jetzt können wir weiter machen.</t>
 <t id="5142">Komm schon, du hast mehr als nur das an Bord.</t>
 <t id="5143">Du hast doch nicht ernsthaft gedacht, dass wir darauf rein fallen?</t>
 <t id="900101">Das trifft mich wirklich tief!</t>
 <t id="900102">Wenn ich nur so gut mit Worten umgehen könnte wie Sie!</t>
 <t id="900103">Wir stimmen in so vielem überein! Das ist unheimlich!</t>
 <t id="900104">Das ist großartig. Wir teilen unsere Meinung!</t>
 <t id="900201">Du weißt, wie du bekommst, was du willst, oder? Was für ein Redner!</t>
 <t id="900202">Wo hast du diese ausgezeichneten Infos her?</t>
 <t id="900203">Weiter so! Ich war noch nie so beeindruckt.</t>
 <t id="900204">Wir können das die ganze Nacht machen. Ich unterhalte mich gerne!</t>
 <t id="900301">Fahren Sie fort. Ich höre noch zu.</t>
 <t id="900302">Ich verstehe. Das ist aber ein sehr ungewöhnlicher Standpunkt.</t>
 <t id="900303">Nunja, es braucht allerhand für ne gute Unterhaltung.</t>
 <t id="900304">Man brauch unterschiedliche Ansichten für eine gute Debatte.</t>
 <t id="900401">Das hört sich für mich ziemlich oberflächlich an.</t>
 <t id="900402">Ich kann Ihren Gedankengängen nicht wirklich folgen.</t>
 <t id="900403">Wenn Sie sich bitte beeilen würden. Ich habe noch andere Geschäfte zu erledigen.</t>
 <t id="900404">Ich glaube nicht, dass wir von derselben Sache reden.</t>
 <t id="900501">Ich glaube, dass Sie nichts als eine Zeitverschwendung sind!</t>
 <t id="900502">Es ist mir aufgefallen, dass Sie die Meinungen anderer nicht respektieren.</t>
 <t id="900503">Ich denke, es war ein großer Fehler mich anzusprechen!</t>
 <t id="900504">Das wars. Das Gespräch ist hiermit beendet!</t>
 <t id="901700">Dieses Gespräch war der Höhepunkt meines Tages! Ich danke Ihnen dafür!</t>
 <t id="901701">Während dieses Gesprächs haben Sie sich meinen Respekt redlich verdient.</t>
 <t id="901750">{,901700|901701}</t>
 <t id="901760">{,5}</t>
 <t id="901800">Ich weiß, ich kann dir ein Sonderangebot einer nahen Station zeigen. Das wird dir gefallen!</t>
 <t id="901801">Hier die Details von jemandem der Arbeit sucht. Ich stehe dafür ein.</t>
 <t id="901802">Wenn Du einen Profi suchst, ich kenn da eine passende Person.</t>
 <t id="901803">Alles, mit dem wir von nun an Handeln, bekommt meinen persönlichen Rabatt. Den gibts nur für besondere Freunde.</t>
 <t id="4000000">Canteraner. Kommt es mir nur so vor oder klingen die wie Terraner?</t>
 <t id="4000001">Warum sollte ich? Wir wissen einfach nicht genug über sie.</t>
 <t id="4110002">Da wäre ich nicht so sicher. Die Argonen und Terraner kamen miteinander nicht klar. Vielleicht ist es dasselbe mit den Canteranern.</t>
 <t id="4310002">Ich habe noch nie in Luxusartikeln gebadet, aber jetzt, wo du es sagst, ist es ne gute Idee!</t>
 <t id="5000000">Ich hab Angst daran zu denken, was Plutarch mit Xenon-Technologie machen würde.</t>
 <t id="5000001">Die Aussicht ist wirklich furchteinflößend. Du solltest auch Angst haben.</t>
 <t id="5110002">Auch wenn man Feuer mit Feuer bekämpfen kann, eine Amok laufende Xenonflotte ist ein wirklich großes Feuer.</t>
 <t id="5120002">Haha, Ok. Ich verstehe schon was du meinst. Ich bin auch gleich da.</t>
 <t id="5210002">Das ist genau das, was mir Sorgen bereitet.</t>
 <t id="5500002">Das ist eine gefährliche Idee. Nicht zuletzt weil wir nicht wissen, ob wir besser als Plutarch darin wären, Xenon-Technologie zu beherrschen.</t>
 <t id="6000000">KI da, AGI hier.. was soll der Aufstand?</t>
 <t id="6000001">Sag es mir klar und deutlich. Es ist an der Zeit, dass ich erfahre, worum es geht.</t>
 <t id="6400002">Ok, also klar ausgedrückt sind AGI nicht die Bösen oder habe ich da was verpasst?</t>
 <t id="6511002">Das erklärt eine ganze Menge. Ich hatte keine Ahnung, dass das so vorgefallen ist.</t>
</page>

</language>
